### 1. What are vitamins?
A) Inorganic molecules
B) Organic molecules
C) Proteins
D) Minerals
**Answer:** B) Organic molecules
### 2. Which of the following is NOT a fat-soluble vitamin?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin E
**Answer:** B) Vitamin C
### 3. What type of vitamins are B-complex and C?
A) Fat-soluble
B) Water-soluble
C) Mineral vitamins
D) Trace elements
**Answer:** B) Water-soluble
### 4. Which vitamin is important for vision?
A) Vitamin B1
B) Vitamin A
C) Vitamin K
D) Vitamin E
**Answer:** B) Vitamin A
### 5. What is the primary function of Vitamin D?
A) Antioxidant
B) Blood clotting
C) Calcium absorption
D) Energy production
**Answer:** C) Calcium absorption
### 6. Which vitamin is known to prevent scurvy?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin K
**Answer:** B) Vitamin C
### 7. Which vitamin is vital for blood coagulation?
A) Vitamin A
B) Vitamin K
C) Vitamin E
D) Vitamin D
**Answer:** B) Vitamin K
### 8. What is the deficiency condition associated with Vitamin B1?
A) Pellagra
B) Beriberi
C) Scurvy
D) Rickets
**Answer:** B) Beriberi
### 9. Which vitamin is synthesized in the body from cholesterol upon sunlight exposure?
A) Vitamin A
B) Vitamin D
C) Vitamin E
D) Vitamin K
**Answer:** B) Vitamin D
### 10. What is the main role of Vitamin E?
A) Blood clotting
B) Antioxidant
C) Vision
D) Energy metabolism
**Answer:** B) Antioxidant
### 11. Which vitamin is essential for the synthesis of collagen?
A) Vitamin C
B) Vitamin B12
C) Vitamin A
D) Vitamin D
**Answer:** A) Vitamin C
### 12. What is a common source of Vitamin B12?
A) Fruits
B) Vegetables
C) Animal products
D) Grains
**Answer:** C) Animal products
### 13. Which vitamin deficiency is associated with megaloblastic anemia?
A) Vitamin B6
B) Vitamin B12
C) Vitamin K
D) Vitamin C
**Answer:** B) Vitamin B12
### 14. Which vitamin is involved in the metabolism of amino acids?
A) Vitamin B6
B) Vitamin E
C) Vitamin A
D) Vitamin C
**Answer:** A) Vitamin B6
### 15. What is the primary source of Vitamin K?
A) Animal products
B) Dark leafy greens
C) Fruits
D) Dairy products
**Answer:** B) Dark leafy greens
### 16. A deficiency in which vitamin may lead to night blindness?
A) Vitamin D
B) Vitamin A
C) Vitamin C
D) Vitamin K
**Answer:** B) Vitamin A
### 17. Which vitamin is known as the anti-stress vitamin?
A) Vitamin B1
B) Vitamin B3
C) Vitamin B5
D) Vitamin B6
**Answer:** C) Vitamin B5
### 18. What is the role of folic acid (Vitamin B9)?
A) Energy production
B) DNA synthesis
C) Antioxidant function
D) Bone health
**Answer:** B) DNA synthesis
### 19. Which vitamin is critical for the synthesis of neurotransmitters?
A) Vitamin B6
B) Vitamin B12
C) Vitamin C
D) Vitamin E
**Answer:** A) Vitamin B6
### 20. What is the major consequence of Vitamin D deficiency in children?
A) Anemia
B) Rickets
C) Scurvy
D) Beriberi
**Answer:** B) Rickets
### 21. Which vitamin acts as a coenzyme in the carboxylation of pyruvate?
A) Biotin
B) Folic acid
C) Vitamin B6
D) Vitamin B12
**Answer:** A) Biotin
### 22. Excessive intake of which vitamin can lead to hypervitaminosis A?
A) Vitamin D
B) Vitamin E
C) Vitamin K
D) Vitamin A
**Answer:** D) Vitamin A
### 23. What is the primary action of Vitamin C in the body?
A) Blood clotting
B) Collagen synthesis
C) Energy production
D) Hormone regulation
**Answer:** B) Collagen synthesis
### 24. Which vitamin is synthesized by intestinal bacteria?
A) Vitamin A
B) Vitamin K
C) Vitamin C
D) Vitamin D
**Answer:** B) Vitamin K
### 25. What is the main function of folate in the body?
A) Blood clotting
B) Antioxidant activity
C) DNA synthesis
D) Energy metabolism
**Answer:** C) DNA synthesis
### 26. Which vitamin is involved in the absorption of iron?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin E
**Answer:** B) Vitamin C
### 27. What is a symptom of Vitamin E deficiency?
A) Night blindness
B) Hemolytic anemia
C) Scurvy
D) Rickets
**Answer:** B) Hemolytic anemia
### 28. Which vitamin can help improve tooth consistency?
A) Vitamin A
B) Vitamin D
C) Vitamin E
D) Vitamin C
**Answer:** B) Vitamin D
### 29. What is the function of Vitamin B2 (Riboflavin)?
A) Energy production
B) Antioxidant
C) Vision support
D) Blood coagulation
**Answer:** C) Vision support
### 30. Which vitamin is found in significant amounts in liver and eggs?
A) Vitamin B1
B) Vitamin B2
C) Vitamin B3
D) Vitamin C
**Answer:** B) Vitamin B2
### 31. What is the deficiency disease associated with Vitamin B3?
A) Beriberi
B) Pellagra
C) Scurvy
D) Rickets
**Answer:** B) Pellagra
### 32. What role does Vitamin K play in the body?
A) Energy production
B) Blood clotting
C) Bone health
D) Antioxidant defense
**Answer:** B) Blood clotting
### 33. Which vitamin is important for proper nerve function?
A) Vitamin B12
B) Vitamin C
C) Vitamin A
D) Vitamin E
**Answer:** A) Vitamin B12
### 34. What is a risk factor for Vitamin D deficiency?
A) Low-fat diet
B) Lack of sun exposure
C) High protein intake
D) Excessive fruit consumption
**Answer:** B) Lack of sun exposure
### 35. Which vitamin is crucial for the synthesis of neurotransmitters and hemoglobin?
A) Vitamin B6
B) Vitamin B1
C) Vitamin B9
D) Vitamin B12
**Answer:** A) Vitamin B6
### 36. What is a symptom of Vitamin C deficiency?
A) Anemia
B) Hemorrhaging
C) Night blindness
D) Osteoporosis
**Answer:** B) Hemorrhaging
### 37. Which vitamin is known for its role in antioxidant defense?
A) Vitamin A
B) Vitamin E
C) Vitamin K
D) Vitamin D
**Answer:** B) Vitamin E
### 38. What can a deficiency of Vitamin B12 lead to?
A) Rickets
B) Scurvy
C) Anemia
D) Beriberi
**Answer:** C) Anemia
### 39. Which vitamin is essential for fetal development?
A) Vitamin D
B) Vitamin A
C) Vitamin B9
D) Vitamin E
**Answer:** C) Vitamin B9
### 40. What is the recommended daily intake of Vitamin D for adults?
A) 400 IU
B) 600 IU
C) 800 IU
D) 1000 IU
**Answer:** B) 600 IU
### 41. Vitamin A is primarily involved in which process?
A) Calcium absorption
B) Vision
C) Blood clotting
D) Energy metabolism
**Answer:** B) Vision
### 42. Which vitamin helps in the formation of red blood cells?
A) Vitamin A
B) Vitamin E
C) Vitamin B12
D) Vitamin K
**Answer:** C) Vitamin B12
### 43. What is a characteristic symptom of dry beriberi?
A) Nystagmus
B) Tachycardia
C) Muscle weakness
D) Skin rash
**Answer:** C) Muscle weakness
### 44. What vitamin is important for the synthesis of acetylcholine?
A) Vitamin B3
B) Vitamin B5
C) Vitamin B6
D) Vitamin B12
**Answer:** B) Vitamin B5
### 45. What is a source of Vitamin K?
A) Citrus fruits
B) Leafy green vegetables
C) Dairy products
D) Nuts
**Answer:** B) Leafy green vegetables
### 46. Which vitamin deficiency is associated with dermatitis and seborrhea?
A) Vitamin B1
B) Vitamin B5
C) Vitamin B6
D) Vitamin C
**Answer:** B) Vitamin B5
### 47. What is the active form of Vitamin D?
A) Cholecalciferol
B) Ergocalciferol
C) Calcitriol
D) Retinol
**Answer:** C) Calcitriol
### 48. Which vitamin is unstable and can be destroyed by light?
A) Vitamin A
B) Vitamin D
C) Vitamin E
D) Vitamin K
**Answer:** D) Vitamin K
### 49. What is the primary function of Vitamin B5 (Pantothenic Acid)?
A) Energy production
B) Blood clotting
C) Bone health
D) Vision
**Answer:** A) Energy production
### 50. Which vitamin can be synthesized from tryptophan?
A) Vitamin B2
B) Vitamin B3
C) Vitamin B6
D) Vitamin B12
**Answer:** B) Vitamin B3
### 51. Which vitamin is known for its role in reducing oxidative stress?
A) Vitamin A
B) Vitamin B
C) Vitamin C
D) Vitamin K
**Answer:** C) Vitamin C
### 52. What is the main dietary source of Vitamin E?
A) Leafy greens
B) Nuts and seeds
C) Citrus fruits
D) Dairy products
**Answer:** B) Nuts and seeds
### 53. Vitamin B1 is essential for which process?
A) Protein metabolism
B) Carbohydrate metabolism
C) Fat metabolism
D) DNA synthesis
**Answer:** B) Carbohydrate metabolism
### 54. Which vitamin is involved in the synthesis of bile acids?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin E
**Answer:** B) Vitamin C
### 55. What is the main source of Vitamin B12?
A) Plant sources
B) Animal products
C) Dairy products
D) Fruits
**Answer:** B) Animal products
### 56. Which vitamin can lead to toxicity if taken in excessive amounts?
A) Vitamin C
B) Vitamin K
C) Vitamin D
D) Vitamin E
**Answer:** C) Vitamin D
### 57. What is the role of Vitamin K in the body?
A) Energy production
B) Blood coagulation
C) Nerve function
D) Immune support
**Answer:** B) Blood coagulation
### 58. Which vitamin is essential for the synthesis of collagen?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin E
**Answer:** B) Vitamin C
### 59. What is a common symptom of Vitamin B6 deficiency?
A) Anemia
B) Dermatitis
C) Nerve damage
D) Night blindness
**Answer:** C) Nerve damage
### 60. Which vitamin plays a crucial role in the metabolism of fatty acids?
A) Vitamin B1
B) Vitamin B2
C) Vitamin B5
D) Vitamin B12
**Answer:** C) Vitamin B5
### 61. What is a symptom of Vitamin D toxicity?
A) Skin rash
B) Nausea
C) Fatigue
D) Numbness
**Answer:** B) Nausea
### 62. Which vitamin is important for healthy skin and eyesight?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin E
**Answer:** A) Vitamin A
### 63. What is the primary source of Vitamin A for vegetarians?
A) Animal liver
B) Dark leafy greens
C) Fish
D) Eggs
**Answer:** B) Dark leafy greens
### 64. Which vitamin is known to improve immunity?
A) Vitamin A
B) Vitamin B
C) Vitamin E
D) Vitamin K
**Answer:** C) Vitamin E
### 65. Which mineral is Vitamin D primarily associated with?
A) Iron
B) Calcium
C) Potassium
D) Magnesium
**Answer:** B) Calcium
### 66. What is a consequence of Vitamin E deficiency?
A) Hemolytic anemia
B) Scurvy
C) Rickets
D) Beriberi
**Answer:** A) Hemolytic anemia
### 67. Which vitamin is essential for the synthesis of neurotransmitters?
A) Vitamin B5
B) Vitamin B6
C) Vitamin B12
D) Vitamin C
**Answer:** B) Vitamin B6
### 68. What is the role of Vitamin C in iron absorption?
A) Reduces ferric to ferrous
B) Increases calcium absorption
C) Enhances vitamin D activity
D) Promotes blood coagulation
**Answer:** A) Reduces ferric to ferrous
### 69. Which vitamin deficiency is characterized by a magenta tongue?
A) Vitamin B2
B) Vitamin B3
C) Vitamin B6
D) Vitamin B12
**Answer:** A) Vitamin B2
### 70. What is the primary function of Vitamin B2?
A) Energy production
B) Antioxidant function
C) Vision
D) Blood clotting
**Answer:** C) Vision
### 71. Which vitamin is synthesized in the skin when exposed to sunlight?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin E
**Answer:** C) Vitamin D
### 72. What is a symptom of Vitamin A toxicity?
A) Night blindness
B) Nausea
C) Fatigue
D) Skin rash
**Answer:** B) Nausea
### 73. Which vitamin is essential for the maintenance of healthy skin?
A) Vitamin A
B) Vitamin B2
C) Vitamin C
D) All of the above
**Answer:** D) All of the above
### 74. What is the primary source of Vitamin B1 in the diet?
A) Meat
B) Whole grains
C) Dairy products
D) Fruits
**Answer:** B) Whole grains
### 75. Which vitamin is associated with the prevention of neural tube defects during pregnancy?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin B9
D) Vitamin K
**Answer:** C) Vitamin B9
### 76. What is the primary dietary source of Vitamin E?
A) Fish
B) Nuts
C) Vegetables
D) Fruits
**Answer:** B) Nuts
### 77. Which vitamin is essential for maintaining healthy red blood cells?
A) Vitamin A
B) Vitamin B12
C) Vitamin C
D) Vitamin D
**Answer:** B) Vitamin B12
### 78. What is the function of Vitamin B3 (Niacin)?
A) Energy production
B) Antioxidant
C) Blood clotting
D) DNA synthesis
**Answer:** A) Energy production
### 79. Which vitamin is important for the formation of connective tissue?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin E
**Answer:** B) Vitamin C
### 80. What is a function of Vitamin K besides blood clotting?
A) Bone health
B) Vision
C) Energy metabolism
D) Antioxidant activity
**Answer:** A) Bone health
### 81. Which vitamin is derived from cholesterol?
A) Vitamin A
B) Vitamin D
C) Vitamin E
D) Vitamin K
**Answer:** B) Vitamin D
### 82. Which vitamin is known for its role in gene expression?
A) Vitamin A
B) Vitamin D
C) Vitamin E
D) Vitamin K
**Answer:** B) Vitamin D
### 83. What is a symptom of Vitamin B12 deficiency?
A) Anemia
B) Osteoporosis
C) Skin rash
D) Night blindness
**Answer:** A) Anemia
### 84. Which vitamin is important for maintaining nerve health?
A) Vitamin B1
B) Vitamin B3
C) Vitamin B6
D) All of the above
**Answer:** D) All of the above
### 85. What is a common source of Vitamin C?
A) Citrus fruits
B) Whole grains
C) Dairy products
D) Fish
**Answer:** A) Citrus fruits
### 86. Which vitamin helps in the absorption of calcium?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin B12
**Answer:** C) Vitamin D
### 87. What is a symptom of Vitamin K deficiency?
A) Night blindness
B) Hemorrhage
C) Fatigue
D) Scurvy
**Answer:** B) Hemorrhage
### 88. Which vitamin is known for its antioxidant properties?
A) Vitamin A
B) Vitamin C
C) Vitamin D
D) Vitamin K
**Answer:** B) Vitamin C
### 89. What is a role of Vitamin B5 in the body?
A) Energy metabolism
B) Blood clotting
C) Vision
D) Immune function
**Answer:** A) Energy metabolism
### 90. What is the primary source of Vitamin A?
A) Fruits
B) Vegetables
C) Animal products
D) Nuts
**Answer:** C) Animal products
### 91. Which vitamin is synthesized by intestinal bacteria?
A) Vitamin A
B) Vitamin B12
C) Vitamin K
D) Vitamin E
**Answer:** C) Vitamin K
